---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۵۸۷
---
# غزل شمارهٔ ۵۸۷

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>صلا جان‌های مشتاقان که نک دلدار خوب آمد</p></div>
<div class="m2"><p>چو زرکوبست آن دلبر رخ من سیم کوب آمد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>از او کو حسن مه دارد هر آن کو دل نگه دارد</p></div>
<div class="m2"><p>به خاک پای آن دلبر که آن کس سنگ و چوب آمد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>هر آنک از عشق بگریزد حقیقت خون خود ریزد</p></div>
<div class="m2"><p>کجا خورشید را هرگز ز مرغ شب غروب آمد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>بروب از خویش این خانه ببین آن حس شاهانه</p></div>
<div class="m2"><p>برو جاروب لا بستان که لا بس خانه روب آمد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>تن تو همچو خاک آمد دم تو تخم پاک آمد</p></div>
<div class="m2"><p>هوس‌ها چون ملخ‌ها شد نفس‌ها چون حبوب آمد</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>ز بینایی بگردیدی مگر خواب دگر دیدی</p></div>
<div class="m2"><p>چه خوردی تو که قاروره پر از خلط رسوب آمد</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>تو چه شنیدی تو چه گفتی بگو تا شب کجا خفتی</p></div>
<div class="m2"><p>حکایت می‌کند رنگت که جاسوس القلوب آمد</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>صلاح الدین یعقوبان جواهربخش زرکوبان</p></div>
<div class="m2"><p>که او خورشید اسرارست و علام الغیوب آمد</p></div></div>